#Installation:
1. `composer install`
2. `mysql < dump.sql`
3. change config `config\main.php` - provide database connection & amqp connection
4. Add some transactions using command "Add transaction"
5. Configure `supervisor` to run worker (or run worker manually)

#Add transaction command
To send message to queue use command `bin/run.php worker:send:event {recipientId} {senderId} {amount} {isBlocked} {transactionId}`
`recipientId` - user to increase balance (may be 0)
`senderId` - user to decrease balance (may be 0)
`amount` - amount (integer, multiply amount by 1000 always as we store amounts with that accuracy)
`isBlocked` (1/0) - blocked transaction (amount freezes, you can cancel or approve this transaction later)
`transactionId` - unique id of transaction (For blocked transactions use this id to unblock or cancel)

#Run worker
Worker under supervisor: `bin/run.php worker:balance:management`, any count of workers
(тут я понял, что можно писать по-русски)

Есть три типа транзакций - списание, пополнение и трансфер. Транзакция может быть заблокирована - временно (тогда в базе она получает
isBlocked=1). По плану (не реализовано) будет 2 новых сообщения в очередь - апрув или отмена заблокированной транзакции.
Микросервис принимает транзакции, причем каждая транзакция должна иметь уникальный id для того, чтобы можно было
отменить или провести ранее заблокированную транзакцию по её идентификатору. При любой операции создается транзакция, в случае
повторения существующей транзакции возвращается ошибка, еще одна транзакция не создается.


#Примеры выполнения транзакций:

1. Списание без блокировки:
`bin/run.php worker:send:event 0 2 10000 0 1234567`
Создается юзер с айди 2 если его еще нет
Создается транзакция с айди 1234567, senderId=2, с суммой в 10000, без блокировки
Баланс юзера уменьшается на 10000, если он больше либо равен 10000
Если баланс юзера недостаточен - транзакция не создается, баланс не меняется

2. Списание с блокировкой:
`bin/run.php worker:send:event 0 2 10000 1 1234567`
То же, что и списание без блокировки, но транзакция имеет флаг isBlocked = 1. По идее (не реализовано) разблокирование
транзакции поставит флаг в 0, отмена транзакции поставит статус транзакции "отменена", баланс пользователя будет
пополнен на 10000

3. Пополнение без блокировки
`bin/run.php worker:send:event 2 0 10000 0 1234567`
Создается юзер с айди 2 если его еще нет
Создается транзакция с айди 1234567, recipientId=2, с суммой в 10000, без блокировки
Баланс юзера увеличивается на 10000

4. Пополнение с блокировкой
`bin/run.php worker:send:event 2 0 10000 1 1234567`
Создается юзер с айди 2 если его еще нет
Создается транзакция с айди 1234567, recipientId=2, с суммой в 10000, с блокировкой
Баланс юзера не меняется. По идее (не реализовано) при апруве транзакции баланс юзера пополнится на 10000, при отмене
транзакции транзакция получит статус "отменена" без изменения баланса пользователя

5. Трансфер денег без блокировки
`bin/run.php worker:send:event 69 42 10000 0 1234567`
Юзер 42 передает деньги юзеру 69.
Создается юзер с айди 42 если его еще нет.
Создается юзер с айди 43 если его еще нет.
Если у юзера 42 недостаточно денег - не создаем транзакцию. Иначе создаем транзакцию, уменьшаем баланс юзеру 42 на 10000,
увеличиваем баланс юзеру 69 на 10000.

6. Трансфер денег с блокировкой
`bin/run.php worker:send:event 69 42 10000 0 1234567`
То же, что и без блокировки, но баланс пользователя 69 не увеличивается. При апруве транзакции увеличим баланс, при отмене -
увеличим баланс юзеру 42 и постави транзакции статус "отменен"

# Что с двойными списаниями, неконсистентными данными?

1. Создание транзакции и изменение балансов происходит в транзакции, то есть транзакция без юзера и наоборот не создастся
2. Выборка юзера, которому будет уменьшен баланс, происходит с флагом FOR UPDATE - мы уверены, что его баланс не изменится до коммита
дркгим воркером. При этом блочится на запись строка именно этого юзера - врядли 1 юзер может сгененрить большое количество транзакций сразу
3. Айди транзакций не дадут провести 1 операцию 2 раза - создание транзакции происходит на любой операции с балансом, айди транзакции -
первичный ключ
4. Увеличение баланса происходит запросом set balance = balance + x - мы увеличиваем баланс, а не выставляем посчитанный в php


#EventsManager
используется `symfony/event-dispatcher` - можно подписаться листенером на 3 эвента

#Database
ручная поделка на основе `doctrine/dbal` с минимумом функционала только для этого проекта

#Юнит тесты 
команда `vendor/bin/codecept run unit`

В итоге - можно долго доделывать проектик - добавить поддержку dotenv для конфигурирования, покрыть тестами все остальные классы,
нужно реализовать методы для отмены и проведения заблокированной транзакции, ловить ошибки - в случае ошибки, вызванной сломанной средой,
повтоярть транзакции позже и тд, можно много чего спросить у менеджера - что делать при ошибочной транзакции (обратной связи при ошибке нету, общение тасками в очереди),
что делать если юзера в базе нет (сейчас - юзер создается автоматом). При ошибке воркер падает и по плану поднимается супервизором - но
можно было обрабатывать ошибки и писать логи без падения и тд и тп



